      AKKA-HTTP Easy file storage
      
Введение

Этот проект предназначен для создания простого файлового web-хранилища.
Основан на многопоточной AKKA-HTTP архитектуре.
Включает в себя web-сервер (efs.jar) и клиентскую часть html,js,css для доступа из браузера.
Для работы сервера требуется java (разработка велась на версии 1.8)
Сервер был протестирован на платформах Windows 7,10 и Linux.
Клиентская часть основана на технологии асинхронной обработки "fetch",
была протестирована на браузерах Mozilla Firefox 68 и Google Chrome 78.
Система локализована для Русского и Английского языков.

Установка и запуск

Скачайте архив "EFS.zip"
Распакуйте его в любой каталог.
На платформе windows запустите файл "start.bat"
На платформе Linux запустите файл "start.sh"
Затем в браузере введите http://localhost:8080/ или http://<address>:8080/
где <address> адрес компьютера на котором запущен сервер.
По умолчанию в системе существует один пользователь 
Login: admin
Password: admin
Вы можете войти в систему под этими данными, или кликнув на ссылке "Регистрация"
зарегистрировать нового пользователя.
После входа у вас будет возможность загружать, скачивать, просматривать( dblclick или Enter на имени файла),
удалять файлы, создавать и удалять каталоги.
Пользователь admin является администратором системы и может также создавать, удалять,
изменять учетные записи других пользователей.
Администраторами системы являются пользователи с gid=0.

Остановка сервера

На платформе Windows нажмите Ctrl-C в окне сервера, на вопрос о прекращении работы нажмите "y".
На платформе Linux запустите файл stop.sh, если сервер запускался из консоли нажмите Ctrl-C.

Настройки сервера

Для изменения настроек сервера необходимо отредактировать файл conf/application.conf
и перезапустить сервер.

"users-dir" определяет каталог для хранения данных пользователей, по умолчанию каталог "Users"
	  в текущем каталоге сервера
"max-content-length" определяет максимальный размер файла для загрузки на сервер,
	  по умолчанию установлен в 1024Mb
"max-length-file-name" определяет максимальный размер имени файла в символах,
	  по умолчанию 128
"saddress" адрес сервера, по умолчанию "0.0.0.0" доступ с любого интерфейса
"port"	порт сервера, по умолчанию "8080"

Информацию по другим параметрам сервера можно посмотреть здесь:
https://doc.akka.io/docs/akka-http/current/configuration.html
	  
Разработчикам

Каталог sbt содержит sbt-проект, также потребуется клиентская часть каталог "web" и "conf"
При разработке необходимо установить параметры
efs->data-parameters->
    "app-dir" = каталог содержащий "web" и "conf" каталоги
    "users-dir" = каталог для хранения данных пользователей
в файле sbt/src/main/resources/application.conf

